Canon EOS M6 Mark II 還是 Nikon Z50 好？

幫朋友問，上網比較過，好難選擇

睇budget m鏡平啲 z鏡貴啲

睇影咩 canon 影人 nikon影景

Z50喇一定雙鏡套裝水貨先八千幾 買多支大光圈定焦鏡加FTZ adapter 都係萬一內 新手夠曬玩

Eos M鏡群選擇少
一定係z50

請問有甚麼大光圈定焦用來加FTZ adapter 係平靚正，新手用，謝謝

我以為多過z系列

有新sigma 又有m mount 又有adaptor 一定多過Z

apsc Z mount 同FF z mount 係互通的
EOS m閹到隨時cut 想搵枝大光圈定焦都無
Z50就唔同講法，遲啲升級上ff唔洗買過批鏡

35mm 1.8 50mm 1.8 都唔貴

睇過官網啲z mount鏡，好。。。貴。。。

收到

千幾就買到

你上官網睇覺得Eos m鏡平？

好似平過z mount鏡

22 mm f2 1000

z mount嗰啲支支都好似貴幾倍

FF鏡好正常喎

都係嘅
BTW, 有無人試過用z50上z mount ff鏡影過，唔知效果如何？

sharp同高質素就一定 一樣正常咁用

今時今日唔好買Nikon喇，Z50分分鐘出得一代就收檔。有Budget concern 就買EOS M50，性價比無敵，有Tamron Sigma大陸 出EFM Mount 鏡

Z50 支長鏡裝完就會諗唔明自己係咪玩緊無反

nikon依家all in z系 覺得會收檔你係咪傻撚咗
m mount出咗成八年緊係成堆副廠鏡邊有得咁比

咩意思，質素好過其他無反機？

咁先似玩無反

Z50
Z mount嘅優勢大好多，啲鏡全部都好高質
又同z6,z7用同一個Mount

仲有leica m, sony canon adapter

利申 nikon打手

最後選擇咗z50

揀得好

z50係正確選擇

拎上手試過都會揀z50
手感一流

Kit 已好好用 唔算大

睇左24mp D780同20mp D6 rumor spec，感覺到Nikon好似未醒，個世界已經面向mirrorless，Z6賣緊US$1,700，D780可以定價US$2,000。另外，Canon aps-c都上左32mp，Nikon果然自信心滿滿

rumor當真
你真係天真過天真嬌

D6始終有市場，工作機
都唔係比你用

D780應該好快就知係咪真
工作機市場係咪慢慢開始接受A9ii？不過如果你話報館乜乜有好多C/N鏡，又CPS / NPS support嘅，我就覺得可能係慢慢過渡，下年奧運就會睇到成個picture，罪大工作機係咪用家接受

你用過晒就知有排都唔會比A9取代
最起碼我做野有D5唔會想用A9
A9對C/N旗艦優勢響重量同連拍速度上
重量優勢對工作機黎講無意義
10FPS連拍其實都夠20真係無用，純粹炸buffer
buffer先好笑，Sony成日強調buffer大係因為佢張卡真係好慢
D6/1D連拍200張RAW只需5秒就清晒buffer
用A9要成分鐘先清到，中間menu部份會block，有時我想中間轉對焦setting, sor唔改得
仲有成個Alpha系列嘅對焦系統響AFC情況下zoom會錯晒焦，即係你追焦嘅時候唔可以zoom支鏡，我都係唔明點解會咁
仲有最頭痕係佢weather seal好差，mon響超低溫情況下會停止運作，所以有啲生態攝影師唔敢轉Sony

anyway唔係話A9唔好，係佢始終未到工作機level

你先未醒 單反多塊反光鏡成本當然高過無反 唔通要蝕賣單反去打自己條無反line?
對比起業餘市場 專業市場呢條line一定要有update 始終專業用家唔係話轉就轉
因為佢無反遲起步所以一定要all in z系全力追其他廠 你見z8,9,30 rumour已經知
所以佢apsc單反無聲氣係正常
又唔見你屌5d4出咗咁多年仲可以貴過R
與其話佢未醒 不如話佢啱啱醒

但係講真業餘full frame市場Sony full-frame mirrorless真係sell得好好，唔洗我講，睇個market share就知咩事，依架要人洗錢喺業餘full frame dslr？專業full frame係D850。真係靠成手鏡果d客呀？俾人講兩講就變屎忽鬼，覺到eye detection好爽YY啦。比起自己打自己，我更驚佢出左無人買，過多幾個月出sales stat就會知，nikon變左full frame第三，再加市場萎縮，賣到樣衰衰更加影響佢d老細信心

eos r就唔好講，出黎唔會有人覺得係5D IV級數，RF鏡咁靚，大把人等佢出真專業mirrorless

你又真係唔駛擔心佢啲機無人買
Nikon嘅問題係產能，佢啲機生產到出嚟就會有人買
cls D850同D5到依家個二手價仲係咁硬仲有D850唔係專業機
500mm F5.6要排一年先有貨
Nikon啲產能響南亞海嘯起就有問題
依家係成個市場一齊縮，所以間間都賺少左
銷量上Nikon無咩點變，因為佢生產唔到咁多機，反而係Sony賣多左full frame，賣少左APSC同Prosumor機，即係價錢下降後顧客shift左去換A7iii同A7riii

BTW佢講明單反會cut剩幾款就算
其餘產能全力出Z系列
依家佢連DC機都唔出lu...

我只記得佢嘅難產DL系列

好似係同Nikon 1一齊cut晒
正式放棄Prosumor市場

M6 mark ii
細部，高像素，對焦快
EF-M鏡雖然唔多
但夠平同埋一加個EF鏡adapter就多一堆鏡用
其實一枝32.4 + 18-150已經好夠做
再者sigma又出咗幾枝定焦for eos-m
鏡頭絕對唔係問題
唯一缺點係viewfinder要另外畀錢

EFM mount 有 32 1.4

嘩，apsc 1.4真係好大喎
Z mount有 58 0.95

鏡片太重，手動對焦

無AF唔識影相？

我只係回應緊你「想搵支大光圈都無」嘅觀點
無論中幅又好、FF又好、APSC M43都好
1.4可歸類為大光圈我諗係共識嚟嘅
因為光圈係講入光量，呢個係一個絕對值

當然你話apsc 1.4光圈唔夠淺
呢啲相對嘅嘢都唔係無得討論嘅

至於Nikon有支0.95我諗有追開新聞都會知
不過有幾多Z50用家真係會考慮？
唔使下下推支100個人未必有1個人買嘅鏡出嚟嘅
宜家唔係鬥光圈大，只係講緊efm有無大光圈定焦鏡頭用姐

支0.95想買都要排隊訂⋯⋯100個人肯定有多過1個人會買
至於你話efm有支32，但係垃圾嚟架喎，點用？
基本等效85mm左右都無
efm=垃圾

100個人肯定多個一個人會買，呢個論點好好笑

我話支鏡手動對焦咋，做乜無啦啦問人唔識影相？
咁你係咪有中二病？

我唔係講「想買」喎，我係話「買」喎
香港有無七萬人買？

32/1.4 有幾垃圾？
你唔提出啲理由好難說服人

七萬人想買？洗唔洗笑？

自，sor

香港有七百萬人用Nikon Z mount ?
條數唔係咁計喎，小學未畢業？

無is
全開有紫邊
散景過渡差

七百萬人入面全部都用Z mount仲有七萬人會買0.95呢個on9推論仲好笑

可惜而家for aspc 機得兩枝kit鏡
直接買z mount ff 鏡會唔會有啲浪費咗枝鏡？

Z50 同 fuji 點揀

無諗住上full frame嘅話，XT3 / XT30 贏太多

買咩機好，最緊要買一部會帶出街既相機，完

買M不如買返單反90D啦，大把鏡頭可換。

會用LR 套vsco filter: z50
會直出jpg: Fuji

佢得兩枝，16-50同50-250鏡，睇唔啱就要揀nikkor z ff 鏡
利申: 睇緊apsc無反鏡，主要考慮sony a6600同nikon z50

睇你budget啦 用ftz玩返舊f mount鏡其實都好夠玩

唔會，有比較過z50同z6
因為apsc嘅關係，淨係攞枝鏡嘅中心成像
Z50 sharp過z6少少

看看有無機會收支二手試下

ISO表現好似z50好少少

像素低嘛

每次見到呢句都好懷疑
係咪真係咁多人用得着個像素？
平時影二千萬像素嘅相 印大半版報紙咁大都冇問題

我無話像素低唔好
只係話像素低同iso表現有關

LM 待笑

無聊入黎追下post見到你條傻閪
定焦鏡is唔撚好玩喇
1.4光圈所有牌子加埋都唔知有無10%有is
你果枝0.95都無
咩撚野全開有紫邊
你有無用過傢屌你老母
1.4唔散景過渡唔通1.8呀